<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>.Putusudarma</title>
    <link>https://www.putusudarma.com/</link>
    <description>Recent content on .Putusudarma</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.putusudarma.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Idulfitri 1442 H</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/idulfitri-1442h/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 03:40:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/idulfitri-1442h/</guid>
      <description>Pagi itu mama bangunin aku. Baru beberapa kedipan mata ini berusaha terjaga, mama bilang &amp;ldquo;ndang salim sek!&amp;rdquo; (cepet cium tangan dulu!). Kemudian kudengar suara sandal yang bergesek di lantai lorong rumah. Saat itulah kutahu kalau mak&amp;rsquo;e baru sampai rumah. Beranjaklah diriku, bergegas membuka pintu samping rumah yang memisahkan ruang keluarga dengan lorong itu.
Ya, mak&amp;rsquo;e baru saja pulang shalat Ied di masjid dekat rumah. Kurang lebih 250 meter dari rumah. Persis di depan SDku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klitih Ing Ngayogyakarta Hadiningrat</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/klitih-ing-ngayogyakarta-hadiningrat/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/klitih-ing-ngayogyakarta-hadiningrat/</guid>
      <description>Footages tahun lalu, sebelum pandemi Covid-19. Konsepnya berkeliling mengunjungi beberapa titik ikonik di Jogja dalam semalam. Karena, memang kebetulan hanya punya waktu bermain semalam. Hahaha.
Total petualangan kurang lebih 6 jam bermoda kaki dan ojol.
Klitih berarti suatu aktivitas mencari angin di luar rumah atau keluyuran. Namun, saat ini istilah klitih juga sarat dengan suatu aksi/tindakan kekerasan hingga mengarah ke tindakan kriminal yang dilakukan oleh remaja di jalanan Jogja dengan dalih ga ada kerjaan (gabut).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tat Twam Asi</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/tat-twam-asi/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/tat-twam-asi/</guid>
      <description>Kamu adalah Aku
Aku juga dirimu
Tak ada bedanya
Kita semua sama
Tat Twam Asi
Semua berasal dari-Nya
 Tat Twam Asi merupakan salah satu Mahāvākya (Semboyan Utama) dari Chandogya Upanishad yang juga menjadi salah satu ajaran dalam salah satu kerangka dasar agama Hindu, Susila (etika/moral), yang artinya “Engkau adalah Aku dan Aku adalah Engkau” atau “Itu adalah Aku dan Aku adalah Itu”. Suatu kalimat sederhana tetapi sungguh mendalam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalur Timur - Siapa Aku?</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/jalur-timur-siapa-aku/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/jalur-timur-siapa-aku/</guid>
      <description>3 Tahun yang lalu, 22 Agustus 2015. Saat itu aku dihubungi oleh temanku, Bagus Dakar. Dia teman satu komunitas Colony of Blues, komunitas penikmat musik Blues Kota Malang dan dikenal dengan permainan slide guitar.
Saat itu dia mengabarkan bahwa ada gerakan musisi Kota Malang untuk ikut menolak revitalisasi Hutan Kota Malabar oleh salah satu perusahaan multinasional sebagai bentuk CSR (Corporate Social Responsibility) kepada Kota Malang. Aksi ini lantas tergabung dalam “Aliansi Masyarakat Peduli Hutan Kota Malabar”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Balik Misi Merah Putih</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/di-balik-misi-merah-putih/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/di-balik-misi-merah-putih/</guid>
      <description>Awal 2017 adalah momen tercetusnya ide ini. Dua tahun sebelumnya saya biasa melaksanakan Upacara 17 Agustus di Balai Kota Malang, Jawa Timur. Tempat tinggalku selama lebih dari sembilan tahun.
Bagi saya, momen 17 Agustus adalah momen sakral bagi setiap Warga Negara Indonesia. Banyak pula bentuk yang masing-masing WNI lakukan dalam menjalani &amp;lsquo;momen sakral&amp;rsquo; ini. Tetapi bagi saya, cukup dengan datang sebagai peserta upacara merupakan suatu bentuk yang sederhana tetapi sangat bermakna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kamu</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/tentang-kamu/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/tentang-kamu/</guid>
      <description>Aku ingat betul bagaimana lagu ini kukreasikan. Lagu ini aku buat di awal/pertengahan tahun 2013. Waktu itu sekitar pukul 19.00, aku sedang berada di ruang sekretariat Unit Kegiatan Mahasiswa (UKM) SCen (STIKI Computer Networking), UKM yang mendalami bidang studi jaringan komputer.
Itulah aktivitasku di malam hari kala itu. Di kosan nganggur, ga ada hiburan, ga ada akses internet lagi. Ya paling enak ke ruang sekret, ketemu temen-temen, ngobrol ngalor-ngidul, makan malam bersama, internetan gratis, ngerjain tugas kalo lagi ga males, dan gitaran :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When I Met Music</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/when-i-met-music/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/when-i-met-music/</guid>
      <description>Kamis, 20 Oktober 2016. Throwback thursday mengenai pertama kalinya saya tertarik untuk memainkan alat musik.
Tahun 2005. Ya, di tahun itu, saya pertama kalinya tertarik untuk memainkan alat musik. Kira-kira lebih tepatnya, sekitar bulan Juni 2005.
Saat itu aku baru saja naik kelas 2 SMP. SMPku sedang mengadakan pesta perpisahan bagi kakak-kakak kelas yang juga baru lulus Ujian Akhir Nasional. Saya juga turut menghadiri pesta tersebut untuk menyaksikkan pertunjukan yang telah disiapkan oleh panitia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rutinitas Baru</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/rutinitas-baru/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/rutinitas-baru/</guid>
      <description>Selasa, 18 Oktober 2016. Mulai hari ini, saya akan mencoba untuk bangun pagi dan melakukan beberapa kegiatan pagi.
Pagi ini saya bangun pukul 05.00. Sebenernya alarm sudah diatur pukul 04.30, tapi molor, hahaha.
Setelah bangun tidur, saya mencoba melakukan meditasi singkat, 2 menit saja. Beberapa waktu lalu saya membaca sebuah artikel mengenai “Being Present”. Gak tahu istilah Bahasa Indonesianya apa, pokok gitu dah maksudnya, hehe. Salah satu bentuk latihannya adalah meditasi, tidak usah lama-lama, yang penting disiplin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngampus Lagi</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/ngampus-lagi/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/ngampus-lagi/</guid>
      <description>Senin, 17 Oktober 2016. Empat hari lalu, saya mendapat SMS Broadcast dari kampus mengenai penyelesaian Tugas Akhir.
Terakhir kali saya ke kampus, kira-kira akhir bulan Agustus lalu. Saat itu saya mengurus perwalian (KRS-an), sekaligus melaporkan perkembangan pengerjaan tugas akhir. Menjelang pelaporan itu, pengerjaan saya kebut, baik laporan maupun aplikasinya. Sehingga saat itu sebenarnya pengerjaan laporan sudah mencapai Bab V, dan aplikasinya kurang lebih sudah 80 persen.
Namun, setelah dosen pembimbing saya melihat perkembangannya, beliau mengatakan bahwa kemungkinan bobotnya kurang jika nanti dimajukan untuk seminar akhir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menaklukkan Pikiran Lebih Sulit Daripada Mengendalikan Angin</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/menaklukkan-pikiran-lebih-sulit-daripada-mengendalikan-angin/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/menaklukkan-pikiran-lebih-sulit-daripada-mengendalikan-angin/</guid>
      <description>Bhagavad Gita Bab 6 Sloka 34:
 Sebab pikiran gelisah, bergelora, keras dan kuat sekali, O Krsna, dan hamba pikir menaklukkan pikiran lebih sulit daripada mengendalikan angin
 Penjelasan: Pikiran begitu kuat dan keras sehingga kadang-kadang menguasai kecerdasan, walaupun seharusnya pikiran takluk pada kecerdasan. Bagi orang di dunia nyata yang harus bertempur menghadapi begitu banyak unsur-unsur yang melawan, pasti sulit sekali mengendalikan pikiran. Barangkali seseorang dapat menetapkan suatu keseimbangan mental yang tidak wajar terhadap kawan dan musuh, tetapi akhirnya tidak ada orang duniawi yang dapat mengendalikan pikiran, karena untuk mengendalikan pikiran lebih sulit daripada mengendalikan angin yang mengamuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Tahun Di Kandang Ongis Nade</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/9-tahun-di-kandang-ongis-nade/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/9-tahun-di-kandang-ongis-nade/</guid>
      <description>Kamis, 13 Oktober 2016. Karena hari ini hari kamis, mungkin bolehlah setiap hari kamis aku ambil tema ‘Throwback Thursday’.
Tahun 2007 adalah salah satu tahun yang spesial di bagian perjalanan hidupku. Sembilan tahun lalu, aku datang ke Kota Malang sebagai siswa Sekolah Menengah Kejuruan. Cukup unik sebenarnya bagaimana aku bisa menjejakkan kakiku di tanah “Ongis Nade”.
Waktu itu aku telah selesai menempuh Ujian Nasional SMP. Kegiatan di sekolah cukup santai, hingga guru Bimbingan Konselingku memberikan presentasi promosi mengenai salah satu Sekolah Menengah Kejuruan yang ada di Malang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kameraku Rusak!</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/kameraku-rusak/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/kameraku-rusak/</guid>
      <description>Jumat, 14 Oktober 2016. Hari ini aku mengambil kameraku dari tempat servis kamera, karena ternyata spare partnya tidak ada.
Itu kameraku. Sony RX100 generasi pertama. Aku membelinya bekas dari rekanku. Kondisi saat aku membeli kamera tersebut, flashnya tidak bisa nutup, mungkin karena dulu pernah jatuh. Tapi bukan masalah bagiku, karena aku jarang menggunakan flash. Jadi selama ini, flash itu aku selotip supaya nutup dan bisa dimasukkan ke kantong dengan aman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagi Rejeki</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/berbagi-rejeki/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/berbagi-rejeki/</guid>
      <description>Selasa, 11 Oktober 2016. Hari ini tiba di Kota Malang. Jadwal kedatangan kereta terlambat sekitar 1 jam.
Setelah tiba, kami memutuskan untuk sarapan dulu di sekitar stasiun. Tapi sebelum itu kami ke tempat parkir, karena ternyata kunci motor salah satu rekanku tertinggal saat kamis lalu berangkat ke Jakarta. Dia lupa menarik kembali kuncinya karena saat itu dia datang juga hampir terlambat, sehingga mungkin ada “panic attack”.
Untung saja kunci itu masih tertancap dengan aman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beli Makan Di Stasiun Semarang Tawang</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/beli-makan-di-stasiun-semarang-tawang/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/beli-makan-di-stasiun-semarang-tawang/</guid>
      <description>Senin, 11 Oktober 2016. Hari ini adalah hari terakhir saya di Jakarta. Pagi dimulai sekitar pukul 08.00, kemudian bercengkrama dengan rekan-rekan parkour dari beberapa kota yang kebetulan mengikuti rangkaian acara di Ancol kemarin. Seru ngobrol-ngobrol, nginep bareng mereka berasa Jamming Nasional Parkour, tapi tanpa latihan parkour, Hahaha.
Sekitar pukul 11.30, rombongan parkour Malang hendak berangkat ke stasiun Pasar Senen, walaupun jadwal keberangkatan kami pukul 15.15, tapi kami tidak ingin terburu-buru. Kami memutuskan menggunakan jasa transportasi mobil online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toilet Termahal Seumur Hidupku</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/toilet-termahal-seumur-hidupku/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/toilet-termahal-seumur-hidupku/</guid>
      <description>Minggu, 9 Oktober 2016. Hari penjurian Hackathon. Selama 24 jam terakhir, timku berhasil menyelesaikan 11 dari 18 rencana tugas yang telah kami susun. Itu artinya tingkat keberhasilan kami dalam tantangan kali ini adalah sebesar 61℅. Sebanyak 65 tim telah berjuang dalam event ini.
Walaupun timku belum berhasil, namun aku sudah puas dengan hasil yang telah kami capai. Banyak ilmu yang didapat, pengalaman baru, juga teman baru. Selamat kepada para peserta yang telah masuk 8 besar, kerja yang bagus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Ini, 92℅ Aktivitasku Adalah Duduk, Waktu Tidur Hanya 23℅ Dari Biasanya, Dan Hanya 9℅ Kalori Yang Terbakar</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/hari-ini-92-aktivitasku-adalah-duduk-waktu-tidur-hanya-23-dari-biasanya-dan-hanya-9-kalori-yang-terbakar/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/hari-ini-92-aktivitasku-adalah-duduk-waktu-tidur-hanya-23-dari-biasanya-dan-hanya-9-kalori-yang-terbakar/</guid>
      <description>Sabtu, 8 Oktober 2016. Hari ini adalah hari utama dalam rangkaian perjalananku. Hari ini dimulai event Hackathon Kartika Eka Paksi Cipta Yudha 2016. Event ini diselenggarakan oleh TNI AD dalam rangkaian HUT TNI Ke-71. Event ini sekaligus digunakan TNI untuk menemukan ide-ide kreatif dari para praktisi teknologi &amp;amp; informasi yang diharapkan dapat dikembangkan lebih lanjut guna meningkatkan kemampuan TNI AD khususnya dalam bidang teknologi &amp;amp; informasi.
Event ini diselenggarakan selama 2 hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dibawa TNI AD Ke Bogor, Tidur Di Barak Kosong</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/dibawa-tni-ad-ke-bogor-tidur-di-barak-kosong/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/dibawa-tni-ad-ke-bogor-tidur-di-barak-kosong/</guid>
      <description>Jumat, 7 Oktober 2016. Hari ini adalah hari ke-1/4 kegiatanku di Jakarta. Kereta tiba di Stasiun Pasar Senen cukup tepat waktu, sekitar 9.50 an. Langsung cari tempat buat mandi biar badan dan pikiran jadi lebih segar untuk melakukan aktivitas selanjutnya.
Selanjutnya aku berpisah dengan rombongan Parkour Malang, mereka menuju kawasan Ancol untuk menghadiri event TAFISA 2016. Sedang aku menemui rekan kerja yang juga anggota tim dalam event yang akan aku ikuti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hampir Ditinggal Kereta</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/hampir-ditinggal-kereta/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/hampir-ditinggal-kereta/</guid>
      <description>Mengapa ya, tiap kali mau berpergian, khususnya berpergian menggunakan kereta dalam kasus saya, selalu saja terburu-buru atau mepet banget tibanya di stasiun?
Hari ini cukup seru, hari ini rencananya mau berpergian ke luar kota menggunakan jasa kereta. Jadwal keretanya pukul 17.
Bangun pagi-pagi buat jemur pakaian dan sepatu, eh, siangnya kehujanan saat saya masih keluar rumah. Begitu hujan sudah reda, langsung pulang dan tanpa pikir panjang langsung setor pakaian dan sepatu itu ke binatu langganan yang punya mesin pengering pakaian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Someone New</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/someone-new/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/someone-new/</guid>
      <description>So bright and blue So shine and bold So sharp and full I saw you so
Please tie it back It’s so clearer Show me your smile I like you so
Sweet as sugar Soft as a pillow Warm as a blanket That’s how you really are
What can i do I want to show you How all these things Make me someone new
How can i show you this love It’s killing me I’m so numb when i’m around you</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You Should Try</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/you-should-try/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/you-should-try/</guid>
      <description>You may say i have nothing You may say i have something It comes from your eye Baby, you should try
Keep my eyes open Walking through the line Try not to look down Baby, you should try
Don’t carry on For what i’ve done Cause i’ll be home Baby, you should try
Stranded in blue Where they’re all gone But still i need some Baby, you should try
I’m not what you are Baby, you should try</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kamu</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/tentang-kamu/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/tentang-kamu/</guid>
      <description>Binar mata rasuk jiwa Tentramkan hatiku dan seakan Ku dibuai dalam asa Dalam hatiku berkata..
Senyum manis basuh peluh Sejukkan raga hilangkan duka Kuyakinkan kau juwita Dalam hatiku berkata..
Dirimulah yang ku maksud Bersamaku Tentang kamu aku ingin Engkau tahu
Tingkah lucu lepaskanku Dari rasa penat membelenggu Memaksaku lepas tawa Dalam hatiku berkata..
*Image credit: http://www.ftw-design.com/bestof-psychedelic-woman.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarana Latihan Fisik Baru Di Lapangan Rampal : RESTOK GANDA</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/sarana-latihan-fisik-baru-di-lapangan-rampal-restok-ganda/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 00:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/sarana-latihan-fisik-baru-di-lapangan-rampal-restok-ganda/</guid>
      <description>Namanya &amp;ldquo;RESTOK GANDA&amp;rdquo;, gak tau kok bisa dinamakan seperti itu ya ?? pokoknya sarana latihan ini ditujukan bagi mereka yang ingin latihan fisik khususnya otot lengan (biceps maupun triceps) serta otot dada ala Gym (sebagai alternatif).
Kemarin-kemarin saya sempat melihat proses pemasangan sarana ini, tapi saya kira itu buat stand jualan, eah, gak taunya buat sarana latihan. Bagus deh&amp;hellip;
Harapan saya sih sarana ini dimanfaatkan sebaik-baiknya oleh orang-orang yang main di Lapangan Rampal, dan semoga umurnya pun panjang, :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latihan Parkour Hari Selasa - UNMUH Malang</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/latihan-parkour-hari-selasa-unmuh-malang/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 13:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/latihan-parkour-hari-selasa-unmuh-malang/</guid>
      <description>2 hari lalu Play_On Parkour Malang latihan teknik di UNMUH, tempat biasa kita latihan hari selasa &amp;amp; kamis,
Latihan hari ini diikuti oleh banyak anggota, kira-kira 20 - 25 an, kebanyakan anggota baru dari temen-temen SMA,MAN, dll.
Pertama kami jogging mengelilingi kampus UNMUH, kemudian kami pemanasan sebentar. Tapi, cuaca tidak mendukung, lalu kami akhirnya pindah lokasi latihan ke DOME UMM.
Disana kami latihan vaulting, kebanyakan sih Kong Vault, jadi kami secara bergiliran latihan Kong Vault dengan obstacle meja yang kebetulan nganggur di DOME, karena anggota baru masih banyak yang belum bisa, maka ya Kong Vault sebisanya saja, tapi tentu mas Brex dan mas Danial memberi contoh Kong Vault yang baik dan benar, tapi selanjutnya itu ya nikmati saja prosesnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ke Pulau Sempu</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/ke-pulau-sempu/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 01:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/ke-pulau-sempu/</guid>
      <description>Hari selasa (8 Februari 2011), Aku, mas Danial, mas Tizhar, mas Yuda (PK Yogya), dan &amp;ldquo;mbak&amp;rdquo; Catharina (Jerman), pergi ke Pulau Sempu.
Kami berangkat pukul 7.30 an, padahal janjiannya berangkat jam 6.00. :D. Ya biarlah, dan kami pun pergi pake mobil dengan semangat, karena ini baru pertama kali bagiku pergi ke Pulau Sempu, aku pun sangat semangat !!!
Sebelum ke Pulau Sempu, kami harus pergi selama kurang lebih 2 jam dulu ke Pantai Sendang Biru, pantai yang menurut aku ya biasa-biasa aja, tapi pantai itu merupakan dermaga yang akan mengantar para pengunjung ke Pulau Sempu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenguk Arif</title>
      <link>https://www.putusudarma.com/jenguk-arif/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 05:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.putusudarma.com/jenguk-arif/</guid>
      <description>Hari Jumat Lalu (28 Januari 2011), kami Play_On Malang berniat menjenguk teman kami yang bernama Arif, di rumahnya, kompleks DODIKJUR, Malang, karena sabtu pekan lalu (22 Januari 2011) ia mengalami patah tangan, kejadiannya sih katanya tangannya dijadikan tumpuan sewaktu jatuh mencoba teknik tricking AERIAL, pas bermain-main di ring tinju belakang MOG, saya sih kebetulan gak ikut, karena waktu itu malam hari dan saya ada urusan lain</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
